【一地兩檢】湯家驊：凸顯基本法是「活文件」 陳文敏：改變離法律，要憲法做什麼？

全國人大常委會昨日批准《高鐵西九龍站設立口岸實施「一地兩檢」的合作安排》。行政會議成員湯家驊今早出席港台節目，指人大常委會安排是「凸顯了基本法作為前瞻性的憲政文件，是活的文件」。

湯家驊強調，有關決定是源於特區政府和廣東省政府，透過國務院向人大常委會作呈請，要求確認「一地兩檢」安排，不是由人大常委會提出，認為有關決定對香港法治絲毫無損。

他認為最重要是相關安排是因應運輸和經濟發展的要求、不會削弱香港地區區域的範圍、和不會影響特區居民日常生活的權利和自由。

港大法律學者陳文敏稍後於同一節目指，「原則是對，憲法是一部活的文件，是會隨時代改變而理解有改變」。但他強調，「這改變始終不離開法律文本，如果不是，還要部憲法來做什麼？憲法不是時代改變就喜歡說什麼就什麼」。

未成年基本法會發育是常識吧

未成年既啱哂你喇湯渣

習思想入黨章都係搵D 二打六動議提出

湯家驊搞細路單野點?

湯大狀做乜成日上鏡

老闆要佢開工
有得唔開工？
人地就真係專業5毛啦

活文件即係共產黨話點就點

其實佢都幾廢，而家撈對家又撈唔起

呢啲人根本有痛腳被人揸住
所以要不停講狗話 唔聽話就會被身敗名裂

我未聽過文件法律係生

可以隨便改，未即是人治

壹周刊: 咩係衰十一 湯家驊

LIHKG @ Android

基本法戇鳩鳩, 生勾勾

即係話俾香港人知改朝換代就唔同規矩